對比天水圍新市鎮既成功經驗，屯門呢個地方根本到到都有問題！

輕鐵公屋學校醫院全部都唔店，路線又唔夠天水圍黎。

屯門正一全港最差新市鎮

咪一樣要騎牛

咪撚玩啦 屯門最差咁北區叫咩？
巴士線大半都又廢又慢，屯門起馬有個轉車站唔錯

未封關前北區周街8成都係支人

天水圍叫成功? 政府街市都冇

真係勁就出咗去讀名校啦
仲會唔會留喺屯門讀屋邨廢校
利申’屋邨名校’grad

悲情都市都要吹奏

2017年先有醫院嘅成功市鎮

起碼醫院新過屯門先啦，屌屯門醫院殘到仆街，愈黎愈落後

天水圍夏天熱撚過蒸籠，坐車出市區係區內先行半粒鐘，咁都叫成功

天水圍醫院 都唔見得有咩用

咁多個新市鎮黎講....

沙田>將軍澳>荃灣

天水圍叫成功？

根本成個新界西嘅新市鎮都係垃圾

月經
loop夠未
屯門一定係鐵膽黎

沙田>荃灣>將軍澳

天水圍醫院起碼又新又大！

仲有天水圍起d樓全鳩部都新過屯門好多架！

樣樣野都進化到勁好，係得屯門完全無進步過，老人社區！

屯門仲唔係垃圾新市鎮，根本就唔應該發展屯門

屯門係全球最垃圾最廢城市

樓主應該被屯門人殺左全家

非常有毅力
一個星期幾個屯門post

因為30年來我都比屯門新市鎮害得好撚慘，學校又唔店教會又唔店，真係無樣好，隔離天水圍呢二十年成長係超級快，都追過哂屯門啦！

港英政府根本就唔應該發展屯門。

在座各位都係垃圾。有乜好嘈

天水圍咪又係要上病房就射去屯門博愛

樓主係咪朝朝天水圍上西鐵冇位坐既廢老
所以咁憎人總站上車

有乜辦法可以消滅左屯門佢？

屯門只適合做漁村，唔適合做城市

天水圍遲下就會有專科架啦，但入面設備同裝修係新過屯門好撚多，我去過住，天堂醫院黎，屯門醫院係地獄

屯門有輕鐵已經成功左一半
不過輕鐵真係應該轉用新款低地台可以拖多幾卡果隻

有齊專科先同我講啦

多謝董建華，佢肯搞八萬五，即場放棄屯門，改為發展天水圍高密度樓宇令香港人安居樂業。

香港需要更多既天水圍新市鎮先得

荃灣一定最好 唔使講 利申非荃灣撚

荃灣 沙田 tko

你果種病專科醫院響青山喎

係，啲支那賤畜都成長得好快，開始要識支那話先可以喺天水圍生存

沙田先算成功

踩完屯門
樓豬自卑嘅心靈有無得到釋懷

屯門應該用原子彈炸左佢

你收皮啦！

我講既野的確係事實！

屯門仔垃圾到暈，屌你當初發展天水圍大都會區就唔洗搞到咁撚樣！

我強烈建議政府應該盡快立法廢除屯門新市鎮地位，由天水圍大都會區取代屯門

係，超級釋懷，垃圾屯門，幾時用原子彈炸左屯門新市鎮佢？

學董建華由天水圍頂上取代左屯門區

轉車站北區都有，不過得出九龍

你有無入過天水圍架？

將軍澳 遲下通埋 藍田隧道 會方便好多

遲起點會唔新
乜logic

咁屯門醫院都可以重建者？

政府根本已經放棄左屯門

天水圍cls 地方，一間街鋪都冇

醫院同樓全部都新起...咁關乜野進化事呢

沙田好d
淨係城門河已經贏左荃灣海濱

果個轉車站 使用率仲少過普通巴士站 根本得淡笑

過幾年咪有

點解成日都聽到天水圍醫院轉介屯門醫院嘅
照樓主logic應該係倒轉wo

其實計返地理位置都已經冇得比較啦，要比較就淨係拎遠既地區
元朗、天水圍、屯門、上水及粉嶺、大埔、東涌、將軍澳、沙田(馬鞍山)比較就得

起碼冇條屯公日日塞到懷疑人生先

屯門有...
好多戲院
大學
碼頭

就嚟變月經
係咪AA狗幫新盤做勢

岩啊！

屯公係另一垃圾產品

天水圍南差唔多30年
過幾年先有政府街市

你覺得吐公塞 北區唔會死埋咩

成班係到鬥垃圾

有病就睇醫生啦，天水圍叫成功。
oh, sorry 忘記咗人蠢無得醫，

屯門靚樓都多過悲情天水圍啦 住天水圍正垃圾

大學就算啦唔好提
不過樓豬應該都入唔到
即係咁講

北區個醫院仲要同中国人共用
未封關個陣，就係關口叫白車
直接係羅湖送到北區醫院急症室

就係冇屯公日撚日都塞咁誇張呀嘛 塞到有post日日屌呀ching

樓豬自己人生失敗就賴學校

1965年，政府正式把屯門列入未來的衛星城市（後改稱為新市鎮）。1970年代，屯門發展工程開始。直至1971年5月，政府宣布收回初步設計方案。1972年，為了方便認識了屯門這名字數百年的海員，於是把該區更名為屯門區。同年9月，屯門區新的設計正式發表。1973年12月24日政府宣布發展屯門為新市鎮

1980年代發展之前，天水圍新市鎮原址為一大片紅樹林池塘，其後於1987年至2000年池塘分階段被填去。

整個新市鎮主要分為南部及北部兩大部份，以天華路為分界。政府於1990年開始首先發展南部，首個公共屋邨、居屋以及私人屋苑都位於南部。天耀邨為天水圍最早落成的公共屋邨，於1992年落成，

ONLUN99
2個區發展差成30年 點會有得比

天水圍邊度成功？

城門河同海濱一樣咁臭就唔好比較啦 比較下收人中位數 新起商場 黃店 交通等等荃灣贏哂

啱呀
樓豬比較緊食一嚿屎定食二嚿屎慘啲

新東最成功
大埔沙田馬鞍山

Wetland seasons park 都好撚過屯門啦下話？

有無人一齊做原子彈炸到屯門變廢墟！

齊齊做逼政府發展大天水圍都會區，塞50萬人入去。

我夠膽講天水圍係一個幸福城市，只要肯發展！
叫政府炸左屯門區佢啦，發展天水圍大都會區，令香港變得更加好！

天水圍成功都真係第一次聽

九成俾屯門牛搶撚咗女神

有地唔用
政府堅持擺喺到封塵
有乜計
天秀個泳池傾左十幾年
上年先開工

宜家啲連登仔係咪後生到連天水圍城都未聽過
乜柒都冇你話好?

唔係嘅
醫到樓主嗰間醫院都係屯門

想問下天水圍邊間中學好過屯門top3間

原子彈會炸埋天水圍
小學畢業？

滿名山 omaoma都屌打濕尻wetland 啦

你知唔知擴建緊

住天水圍
呢到除左靜同埋綠化帶多之外, 其他都係一般
南邊好少少, 北邊西鐵站入去都半粒鐘

最垃圾係馬路, 一條輕鐵軌霸左位令到幹道馬路變「9」字, 原本係可以「日」字勁方便, 9字既下半部係連接出面幹道, 你可以諗到有幾垃圾

天水圍醫院新開, 好多部門都未開齊, 只有基本服務

Wetland Seasons Park呎價開幾多
御海灣呎價開幾多

關你撚事咩！ 你有無去過天水圍架？？？？？

而家天水圍圖書館又落成左，又有體育館，最緊要係佢發展出高密度樓宇令香港人安居樂業。

精神病醫院係屯門都間接引證左屯門係垃圾城市，佢先會將醫院擺係屯門，又唔見佢擺係天水圍？？

你係咪有病？

天水圍比屯門成功好撚多囉！

天秀墟唔知起黎做乜9
果度整個街市就好撚perfect
不過會搶領展生意 不了

Wetland seasons park 都靚過御海灣啦！

同埋個個係大project，有成2000幾伙，變相又可以令天水圍人口大增

荃灣只贏到將軍澳
贏唔到沙田

已經分唔到曲定直

自爆了 貴校校舍係咪屯門區最細

各位放棄啦
而家嘅情況就係好似同藍絲講道理咁
和議下佢俾佢打下飛機啦

上次我去過個到睇，見有病房，係個到住左兩日。

設施靚過屯院勁多，負能量都少好多，超舒服。

天水圍的確係一個幸福正能量城市。

屌你 店乜撚野 掂字好難打？

又係喎， 天水圍啲新樓真係冇一棟樓， 舊個屯門啲舊樓

搬去天水圍囉 都近啊

咁上下啦😂
自爆中學冇咩所謂

咁你解釋下點解精神科醫院要設係屯門？

仲有堆填區、垃圾焚化爐，一堆設施都擺係屯門唔擺係天水圍？

你點解釋？

好明顯香港政府都偏幫天水圍都唔幫屯門，屯門係垃圾城市，政府而家擴建天水圍新市鎮都唔擴建屯門都知乜事。

因為香港政府都視屯門係不宜居地方，先會將精神病院設係屯門。

咁垃圾點解要發展屯門？

成日吸引新移民大陸人

新就好咩

岩啊，屯門垃圾唐樓

屌佢老母好唔發展走去發展屯門

垃圾屯門人！

建議將所有屯門居民搬去天水圍，另組天水圍大都會區好撚過啦

屯門都一鳩樣，分分鐘仲勁過天水圍！

我而家已經住緊天水圍一人套房

屯門有個海呀嗎
香港主吹東風多, 焚化污染物直出海唔會吹番市區, 放係香港西邊無可厚非
精神病院就因為好耐前已經有, 難保第日天水圍都有架喎

關乜嘢事呀！

屯門的確係垃圾城市，全球最廢最無用一撚定係屯門！

天水圍連中小學都比屯門好，仲有天水圍多靚女，屯門真心好唔店！

建議香港政府考慮一下用boom將屯門 夷為平地，逼哂班屯門人入天水圍住，另外擴建天水圍，將佢改造為全球最強新市鎮同香港第二個都會區：天水圍大都會區。

有乜好比？五十步笑百步

衰過青沙

天水圍出市區已經得淡笑

天水圍出名失敗
曾經租過
條條邨同居屋零特色
度度一式一樣 鋪頭一樣
銀座近半吉鋪 剩返三四線連鎖
T town只係高級少少嘅屋邨商場
新北江垃圾管理
單車徑踩30秒到燈位

唔係市民黃 區會黃
真係冇嘢吹捧

西鐵出美孚20分鐘, 尖沙咀30分鐘
不過天水圍北去西鐵已經20分鐘

但而家得屯門有精神病院，仲要係全港最大！

政府都好明顯睇低屯門

唔係個時又唔搬精神病院去天水圍？個時天水圍勁多地，得一個解釋就係屯門樣樣都唔好，所以政府都放棄左發展，改為發展天水圍都會區，做出一個更好既新市鎮出來。

而家天水圍人口成40萬咁濟，屯門真係比佢踩死。

垃圾屯門，支持香港政府擴建天水圍新市鎮，比佢增長到50萬人

但天水圍社區設施多，而且地理位置好，西鐵一程到尖東，比屯門好太多。

天盛唔OK咩

由得佢地慢慢比啦 利申荃灣撚不知住得幾舒服

鬥乜鳩呀，咪又係要留喺香港食屎

都係果句
好人好者點會住屯元天

有無人建議政府將屯門夷為平地，炸哂學校，逼佢地搬入天水圍大都會區？

你拎左最OK果個黎比
其他全部都食晒屎

錯啦，唔好將屯門同天水圍大都會區比，屯門呢d垃圾地區無資格同天水圍都會區比

咁搭輕鐵出黎買餸好辛苦咩

仲有屏欣

天水圍真係愈來愈好，不停進步！

放棄發展屯門

教會點為之掂

同埋天水圍而家人均居住面積都比屯門黎得大，呢樣野完勝屯門！

屯門好應該夷為平地

成個天水圍好似倒模咁
每個區都係一堆住宅加個領展商場
邊撚到正

你睇樓價就知邊成功d

對我黎講正到嘔！

天水圍先係no 1新市鎮

Tm e Yuen 真係入去探病都好想死

天盛咪又係領展

有頌富 有天澤 有+ wood

樣樣都好好，又新又好，遲下裝修又係變勁靚，好過屯門

領展咁又點先, 又乾淨又涼爽

我會鐘意住天水圍醫院

靚到暈一聲

屯門醫院又唔成個拆左佢重建？
1990年起殘到暈。

起碼金過你個垃圾竇

屯門差唔多十間band1喎 天水圍三間都唔知有冇

叫香港政府用炸彈炸左屯門區變咗平地，你返天水圍都會去做呢個超級城市啦！

屌呢幾個又咪啲倒模商場
舖頭種類極度單一 連鎖野又多
唔係話屯門好好
但天水圍除左新啲之外冇度好

樓主精神病？

人地天水圍好過屯門十幾倍，一定要求香港政府將屯門區夷為平地，比番天水圍做超級城市，屯門根本就唔應該發展！

三四年前去過一轉
以為去咗強國

你留返喺屯門啱㗎啦 天水圍冇青山醫院

平時見工溝女唔通住新界西會加分咩，唔好發夢喇邊青

屌你老母

住天水圍好撚不安

天水圍幾年前先俾高登仔連登仔成日笑
話係要回鄉卡入圍城，又話係誠哥之城得百佳，
又笑入面住既十個有八個有鄉音，
近排又恥笑 park yoho 果d on99 咁入搵鬼住

而家就吹奏係最成功既新市鎮

agger, 天水圍都好吹奏, 入去行下就得, 你班九龍撚叫你搬入去住都GG啦, 朝朝六點幾起身。

似係
條仔應該係買左屯門站上蓋
女神一知道即刻上佢屋企擘開C眼，俾埋最後個處出嚟

得佢吹啫

兩個地方一樣垃圾

見到呢個post睇下地圖
而家先發現天水圍大過屯門好多

荃灣

你都係住返入去啦
新起都唔靚就死啦

你咁嘅講法
同啲蝗話深圳地鐵好先進
紐約倫敦地鐵好落後有咩分別
人哋早你幾多年發展啊大佬

天水圍新市鎮既成功???
成功???
成功???

好咩好爭 大家都係垃撚圾

起底功能。大家應該知樓主乜料

你間醫院好多科都無，好多時都要refer番去屯門醫院

屯門的日與夜都無拍，點慘過天水圍？

樓豬幾時跳樓死屯門唔需要你呢啲垃圾

Tko都叫成功
全L部商場、大財團，
係街冇人，亦都冇鋪頭

用黎做公屋集中地係幾成功
成區嘅居民無論對設施嘅要求好一致
社區設施好有針對性
不過最大問題就係太多公屋戶
個個返工冇人睇住啲細路
好容易造就劉馬車呢類人才出黎（姐係街童）
另一個問題係領展壟斷

至於有人話大西北出九龍乜乜乜
屌你係咪一定要公屋起係中環先叫成功？

姐係點

屯門band one學校多好多 樓豬係咪讀唔到

其實大家去起下底就知咩料
未入嚟睇都知係佢
隔幾日就開個post講屯門天水圍

都係垃圾 唔好爭
過啲幾年開始殘
咪又係咁 天水圍咁多公屋
不了

請問天水圍 有咩優點
樓主係咪on9

唔好講咩，淨係gym room屯門都開左三四間，天水圍啲gym room聽講比童黨霸住哂劣質人口不了

天水圍都有人吹奏

Aget

原來港共諗住填埋龍鼓灘

任何巴士一經吐路港
就有一半機會塞車

真 好撚煩 開始懷疑係咪bot

成世人第一次聽天水圍係成功新市鎮

大埔最衰無戲院

聽左幾十次 不過都係同一個人講

玩完分化男女依家走黎分化地區, 真係辛苦曬

前設已經錯
都唔需要討論落去
天水圍係成功？

根本係開Post 引人屌天水圍

請善用起底功能

屯門有4個西鐵站喇，天水圍仲係要靠十幾分鐘輕鐵先出到去所謂叫天水圍站其實向屏山嘅西鐵站。

但論位置嚟講，荃灣係地理中心

城門河d 臭味改善好多

屌，天水圍好多都迫住幫襯領展！

比較真係好小學雞
每人要求同埋身家背景都唔同

你既討論要ASSUME 左個個都有無限金錢任揀
真係有得揀都唔會揀天水圍啦傻鳩

其實喺香港, 任何一個地方只要住落左
就會揾到佢方便既地方

利申: 搬過好多次屋, 青衣, 大西北, 九龍都住過個個都都有可取地方

住天水圍，讀書同買餸都要出屯門元朗呀，仲吹奏乜野？

勿自爆，條傻鳩特登唱反調兼引起罵戰

屯門唔係好, 不過用來吹奏天水圍真係笑撚左

沙田

天水圍再入d真係好重壓迫感
周圍一式一樣

港島撚表示屯元天一尻樣

好多半自爆

唔使嘈啦 天水圍屯門加入元朗國

合併就唔會有比較

咁又唔會，北區轉車站附近都有屋ge

270系列幾時先肯加密

識幾個屯門仔都哈佛畢業
你30歲仲上嚟埋怨出世地點，
唔怪得你人生咁失敗

咁起唔起醫院又唔係天水圍居民決定，照元朗區咁計又有博愛，而家爭取到起左都算係咁啦

起碼天水圍起居飲食真係冇問題而且方便多選擇

到底你地先肯唔(半)自爆？

都唔知天水圍有咩好吹奏，城市單一，馬路駁公路，公路駁隧道，隧道駁天橋，天橋駁商場嘅城市，鋪頭全部喺商場入面，地面上除咗行人路，單車徑，馬路，幾乎冇其他人文活動。

冇一個聚集到人嘅墟市，成個市鎮每一條邨都好似一個獨立個體，互相連繫嘅點唔多，甚至連市中心地標都係得個銀座。

再加埋當年停售居屋，原本預計一個市鎮嘅基層，中產等嘅人口比例唔同咗，間接引致當年出現區內基層同需要支援嘅市民比例大增，形成悲情成市等等嘅社會問題。

地理上，天水圍嘅位置亦都係遠離市區，彼鄰只有屯門同元朗，後面已經係深圳，要出市區都係要經屯門元朗，而且佢唔係好似洪水橋咁喺公路沿線，要經過支路入城，唔見得好過屯門好多。

btw, 如果係都要同屯門比，屯門係一個規劃失敗嘅新市鎮，但係喺城市嘅多樣化同可行性嚟講，點都好過天水圍。

屯門醫院 大量匡智 精神病院 戒乜戒乜診所
除左交通 屯門俾狗住 無病都變有病

聽講
我夠聽講你老母做雞然後生左你出黎

將軍澳算市區

住屯門都有個屯市行下，天水圍行條毛，小學雞返去學下"成功"2個字點解先啦

屯門好多靚女

e樣認同，有2個ex都係屯門

屯門人人生有三分一時間坐左係巴士

天水圍撚攞屯區嚟打飛機

我覺得吐露港+獅隧/大老山仲衰過屯公

你都未見過其他地方果d舊到呢

agger
沙田配套 規劃好太多
市容都美觀好多
新淨d 又乾淨d

將軍澳收皮啦 出嚟旺角成粒鐘

原意係for 單車徑天光墟(好似係)
個頭10年前清晨個到好多叔仔婆仔擺檔
但係無牌，咁政府咪諗住搞個場做市集街市，點知仲好貴租，位置唔靚 ，個計劃都爛

天水圍除咗啲居民黃之外，其他狗也不屌
樓主 ，好多天水圍人多數都會近近地去屯門元朗消費，
天水圍冇撚野好行，個所謂嘅市中心銀座，仲衰撚過啲屋邨商場

仲有交通，差唔多條條巴士線要都要兜哂成個天水圍先出到去，到天南又多數冇位坐 /上唔到車；西鐵站又得一個 ，擺喺最邊邊，搞到大量天水圍人要駁輕鐵 先去到西鐵站 ，個站淨係方便到隔離村屋，屏欣 天佑苑 天耀 天盛 一少部分居民，所謂近西鐵站嘅屋苑住入少少已經要考慮搭輕鐵駁 / 轉巴士，（好似天慈 天麗苑呢啲都唔知行好定唔行去西鐵站好？話遠唔遠 話近又唔係真係好近 ）真係你住埋我個份

真心唔明點解673 373 佢哋嘅班次可以少過978 但正路呢兩條路線冇理由少人搭

聽人講係話天水圍醫院嗰邊揸住支資源但唔肯開服務 特別係啲婦產科同埋其他奇難雜症都唔開 而且政府係冇能力叫佢哋一定要開 擺明係個政府冇用心 佢哋先至可以咁做

樓主之前日日追擊中華基督教會屯門堂 將佢同天水圍嘅循道衛理相比 但呢個明明係單一事例 點能夠拓展到全國區域嚟睇

天水圍悲情城市
元朗白衣人，黑社會
屯門日日返工塞屯公逼人學識忍屎忍尿
全部都咁垃圾，打和啦屌

真，將軍澳收皮先啦
樓上仲有人話將軍澳係市區
幾時市區出旺角要成粒鐘㗎
新市鎮第一係沙田，第二點都一定係荃灣

屯門的確係垃圾

天水圍反而蒸蒸日上，人均居住面積夠大

有天水圍醫院、天水圍圖書館、天水圍體育館。

豪宅有wetland seasons park，生活指數超標。

有輕鐵做交通工具往來新市鎮，綠色交通方便到暈，

屯門又有乜撚野？ 輕鐵路線又亂又唔店，又殘舊又差，垃圾之中既垃圾！

屯門有4個西鐵站？ Are you serious?

咪就係，又唔見青山醫院設係天水圍？？

屯門正一垃圾，幾時廢除左屯門新市鎮地位？

兆康，屯西，泳池，碼頭。
係就快d俾元朗區議會知道爭取起兩個站向天中同天北

但屯門最大問題係有座山隔住左！

唔同天水圍/元朗，有大欖隧道協助佢地快速抵達市區。

屯門人質素差都應該因為呢個原因，教會入面絕對係睇到屯門同天水圍既分別！

屯門真係有問題，根本就應該要學天水圍都會區既發展

天水圍同元朗係分開的！

天水圍新到仆街，靚到飛起，住都舒服過人！